拒答家人是否持有英國護照 特首林鄭：公道自在人心

香港行政長官林鄭月娥執意延後下屆立法會選舉，被多國批評及譴責，林鄭及眾政府官員更可能被列入制裁名單。林鄭月娥今（1日）早出席商台節目時，被問到在外國的資產及其家人是否持有英國護照時，強調擔任特首3年來，最需要保護的就是其家人，因此拒絕談論任何關於他們的事，又指自己在英美無資產，亦不嚮往到有關國家，如對方執意制裁，她也沒辦法，但認為「公道自在人心」。

對於外國國家或制裁香港官員，林鄭表示港府對外國的制裁已有防禦手段，但相信西方國家不會對港實施金融制裁，因不少美國企業在香港有一定的利益，如美國使用限制本港使用美元等金融措施等「核子手段」制裁香港，雙方的貿易會受到影響，所以對這些所謂威嚇性的制裁並不擔心。

《港區國安法》實施後，多國先後中止與香港引渡協議，包括在港府通緝羅冠聰、黃台仰等6名流亡海外的港人後，德國立即中止引渡協議。林鄭坦言，港府對此也毫無辦法，但認為此舉令雙方都無法履行在國際社會中打擊嚴重罪行的責任。

對於多國限制武器輸出香港，林鄭指已要求紀律部隊要有決心在歐美以外地區採購裝備，例如研究來自內地的產品供應。

而就前香港眾志創黨主席羅冠聰等6人涉嫌違反《港區國安法》而被通緝，林鄭指此法實施一個月以來，已建立執行機制，她不便透露執法的詳細情形，強調會「依法辨事」。（香港《蘋果動新聞》／報導）

自己家人有英國護照,但BNO平權就唔得

家人都有個人私隱，無理由老母可以亂爆出黎